趙紫陽幕僚：胡耀邦狠批個人崇拜

趙紫陽幕僚：胡耀邦狠批個人崇拜

長子胡德平及三子胡德華昨拜祭亡父胡耀邦。

【本報訊】中共前總書記趙紫陽的幕僚張剛昨在美國讚揚胡耀邦是真正的自由派及改革者，透露胡批評個人崇拜為「危害之烈，莫此為甚！」張指上世紀80年代的中國充滿生機及希望，暗斥中共管治倒退30年。

海外民運組織美東時間14日下午（香港時間昨清晨）在美國紐約舉行研討會，紀念胡耀邦逝世及六四屠城30周年。有份出席會議的前中國經濟體制改革研究所辦公室主任張剛指出，胡耀邦擔任中共中央組織部部長時，大規模平反冤假錯案，單是幹部就平反了300萬人。他又為2,000萬名在三反五反、文革被亂扣帽子的人翻案。

胡亦落力推動自由民主，在1986年六中全會通過決議案，議案寫明：「高度民主是社會主義的偉大目標，民主自由平等博愛是人類精神的一次大解放。」

張剛感慨地說：「任何人生長在80年代，都會感覺到充滿生機，充滿希望。」他反問：「今時今日重溫這些話，看看今天的中國，大家有甚麼感覺？」暗指中共倒退30年。

相關新聞：他們曾說過……

子女到共青城墓地拜祭

中國經濟體制改革研究所、中國經濟體制改革研究所與農村研究發展中心、中信國際所和北京青年經學會被稱為趙紫陽四大核心幕僚機構。前中國經濟體制改革研究所所長陳一諮六四後流亡美國，2014年4月14日病逝洛杉磯，享年73歲。

本港有線新聞台昨報道，胡耀邦的家人昨到胡耀邦及夫人李昭位於江西共青城的墓地拜祭，胡的三子胡德華表示，紀念胡耀邦對今天最重要的意義，在於堅持改革開放。

中國人權民運信息中心昨透露，經當局勸喻，胡的長子胡德平等人昨早已低調拜祭。胡的女兒李恆及丈夫海軍上將劉曉江因身份敏感，近日已提前拜祭。胡家下榻的酒店外昨有數十名公安嚴密監視，氣氛緊張。

《蘋果》記者美國直擊

上一則
上一則
發起「第二次新文化運動」 民運人士反習復辟帝制

下一則
下一則
港大揭逾千微博帖文 emoji 被河蟹

他們曾說過……
發起「第二次新文化運動」 民運人士反習復辟帝制
港大揭逾千微博帖文 emoji 被河蟹
流亡企業家萬潤南：選擇性反腐 中共爛透 和平政改失契機

80年代既中國反為係最開放既年代
當時既人民敢上街抗議政府，至出現89六四

大陸真係無得救

但就係咁先引到泛民落搭